Dat Lucy jaloers op haar was, leek erg waarschijnlijk: het was duidelijk dat Edward altijd hoog in haar had gesproken lof, niet alleen uit de bewering van Lucy, maar ook uit haar durf vertrouw haar op zo'n korte persoonlijke kennis, met een geheim dus Blijkbaar en kennelijk belangrijk.
